# Здесь университетский проект по анализу затухающих колебаний

Действительно гордился этим проектом, плоттинг реализован через библиотеку Bokeh.
Показания ИРЛ снимались с шайтан-машинки для учебных экспериментов и для демонстрации нужно просто нажимать `ENTER` подряд особо не вчитываясь.

В папке `samples/` лежит несколько примеров данных:
* 000.txt - показания, снятые непосредственно с датчика в аудитории. Там несколько "подходов", так что придётся выбрать временной отрезок для анализа.
* *.csv - показания из физического cимулятора Algodoo. Для их обработки стребуется слегка другой алгоритм, здесь по умолчанию исследуется полный интервал:
* * 001 - обычные медленно затухающие колебания
* * 004 - колебания с ассиметричной амплитудой
* * 002 - быстро затухающие колебания
* * 003 - очень быстро затухающие колебания
* * 005 - ассиметричные колебания с искуственно варьируемым декрементом

Основная сложность при получении идеального результата: нахождение ординаты нулевой амплитуды. В скрипте используется примитивный алгоритм, берущиё среднее значение от выбранного массива, у которого есть очевидные недостатки, поэтому оставлена опция ручного выбора.

Порядок работы:
    
    1) Распаковать архив с файлами.

    2) Установить модули из requirements.txt

    3) Запустить analyzer.py из рабочей аудитории

    4) После указания имени файла программа откроет окно предварительного просмотра для выбора интервала и нуля. Их вручную нужно указать в консоли после закрытия окна.

    5) Далее следует указать интервал и взможно вручную переназначить нулевую амплитуду. Результат будет сохранён в папку plots-out/, которая будет создана для этих целей.

    6) Файл будет немедленно открыт в браузере по умолчанию.

- На каждом шаге в консоли можно нажимать ENTER, тогда будут использованы умолчания.
- На реальных данных (не идеальных смоделированных) хорошо виден шум. Для этого и используется гаусс-фильтр, параметры которого вручшую подобраны таким образом, чтобы минимально затрагивать амплитуду.
- Пример по умолчанию подобран таким образом, чтобы дать лучшую картину логарифмического декремента. Можно будет убедиться, что на большей части интервала декремент сохраняет постоянство, а ближе к концу - ползёт вверх ввиду несовершенства реальной системы: трения в оси датчика. Колебания перестают быть квазигармоническими.
